# 错误的判断-事件

2错误原因

A：⑴需要信托的地方，发生了错误的疑嫉  
⑵误疑自己的情妇  
⑶误会爱人的态度而生疑忌  
⑷因对方冷淡而生错误的疑忌  
B：⑴为救一个友人，故意使人怀疑自己  
⑵打击一个冤枉无辜的人  
⑶同前，但冤枉的人因曾生过邪念，而自觉有罪恶感  
⑷一个目击罪恶的人，为了救一个另外的人，而听任别人责备那冤枉的人  
C：⑴听任旁人责备一个敌人  
⑵错误是由一个仇敌故意引起的  
⑶错误是由他的兄弟故意引起的  
D：⑴犯罪者嫁祸于他的仇人  
⑵犯罪者早就布置好的，嫁祸于他的第二个被害的人  
⑶嫁祸于一个情敌  
⑷嫁祸于一个无辜的人，因为此人不肯和他共同作恶  
⑸一个被遗弃的情妇，嫁祸于她从前的情人，因为她不肯去欺骗她的丈夫  
⑹受了人家的故意陷害（错误的判罪之后），努力恢复地位并设法报复